財經事務及庫務局政治助理楊寶蓮辭職

新任財經事務及庫務局長許正宇上任不足一星期，其政治助理、2003年會考10A狀元楊寶蓮辭職。楊寶蓮今晚（26日）在社交網站facebook發文表示，能夠任政治助理是榮幸，「我認為現在是適當的時候離開」，接下來的時間會稍作休息。本報曾致電楊寶蓮，但未聯絡上。

手唔手足？？

黃唔黃？？

林鄭係咁派錢俾d親信
條數計唔掂.......

Bella ma ?

屌 考10A就做助手無料既就做高官

有良心應該辭職明志

助手只係做影印

呢d 政助大把路數

10A

唔好ff

手足嚟

我都想做

未做政助之前做金管局同Morgan Stanley

條底褲好黃

俾人迫走定自己跳船

咁正?

會唔會好似之前個新聞主任咁自殺架？

推

好似蔣嘉旻

私人公司好搶手

準備鎖國前飛走？

知道庫房唔掂

姐係AO?

政治助理再上就副局長

你當係助理處長

要走早幾個月唔走？

應該係助理局長

發生咩事先

似有d 野

呢啲位完全唔同AO
編制上副局長同政助只係直屬於局長
除非局長安排局內嘅部份公務員under佢地 唔係嘅話副局長同政助只係無兵司令 連ACO都唔駛聽佢地支笛

佢之前係團結香港基金做 應該係藍

民政局長都係政助直升上去
同埋政助唔係真係助手囉
人地成十萬架都

哇屌

走囉

10A3X歲十萬真係唔算多

行政吸納政治fail

唔夠深都逼走啦

咪係
連mmc而家一定唔止100k啦

要留意住 Touch wood 講句 驚好似之前個新聞主任咁

所以佢宜家咪跳番出去

m巾

一年得10個左右10A
先得10萬

香港真係...

SHOW BLOCKED USER

麥當勞返工嗰啲係藍定黃？

黃就唔會宜家先走啦

楊寶蓮在03年會考中獲10優成績，亦是當年唯一讀文科的狀元。她受訪時表示最愛語文，而報考的10科中，包括普通話，家人為了讓她多聆聽普通話語音，就算有些很想看的節目，亦會讓路給她看中央台的節目。

她當年向記者透露學習普通話的秘訣：

多聽收音機、多看內地製作的電視劇，並少看如《流星花園》等台灣劇，因為很可能會學壞口音！

之後應該會跳樓自殺

Pin呢個啦

會唔會入689個賣港聯盟做

10a 都要睇自己本身有冇父幹嘅

梗係pin呢個

好煩
Show Blocked User - 道正

儲cv啫

本身就係

她學咩腔咁巴閉

純情樣

新聞聯播個d

連登宜家真係好癲
頭幾個cm一定係blocked user
大家一定要block黎識別
佢地一時正常 一時五毛

現年31歲的楊寶蓮，持有美國普林斯頓大學公共及國際關係學士學位，現時是團結香港基金的高級研究員，並曾在多家金融機構任職，包括摩根士丹利亞洲有限公司和香港金融管理局，負責研究項目。

團結香港基金，可能唔係黃

咁都bin到

10a

咁後生就藍絲係罪有應得, 如果做得唔開心係抵佢死, 最好自殺死

咁都唔算多
唔好上咁多連登啦

文科出身 31歲就80K+ 仲唔多?

04中5會考 依家應該34歲中女

跳船啦wo開始
有機會好港紙換做其他紙幣啦

巴打好波

其實亦冇必要做政府

大陸大音好撚難聽
要扮得多先扮到

果啲腔唔同

庫房d錢送哂上去大陸應急
所以急住走佬？

狼虎之年

google下唔係好難，個局長係牛津大學哲學、政治及經濟學士，計學歷都冇輸啦

係囉屌好撚慘

所有做中資 都要辭職啦??

點解會甘

好撚嘔心

政助幾錢個月？

真係唔算多

多圖thx

其實777當年都係做AO....有咩咁好笑

個底好紅

白帶發黃

10萬咁好少人工
佢出返商界一定搵得更多

入得去做政助本身到唔洗傾藍定黃啦下話

10A呀
Ibanker呀
8皮 中環大把人2x歲都有啦

擺明睇到唔到佢上位
所以走

啲連登仔兩皮都唔知有冇，就笑人地搵得唔多

你on9架？同個報導有咩關係？

擺明睇到唔到佢上位
情願升第個唔升自己, 睇唔到前景所以走

想要權多過錢 除時係777 2世

Ibanker 8皮可以做到命都冇撚埋

唔肯加入共產匪黨？

蘇敬恆都去奶共

之後過兩日就自殺死左

所以先咁高調同全世界講辭職

佢唔高調辭職就真係會無命啦

根本就係一朝天子一朝臣
個局長係民建聯
就想俾民建聯的子侄做

10A係香港考生入面既0.1%, 要考到10A響2020年先拎得10皮不如當年我追吓明星聽吓謝霆鋒Twins
唯一缺點佢係讀文課
不過咁佢呢D都係為左刷CV
佢普通話咁勁又可以埋到政府堆, 要接觸大陸權貴好easy

政助 全部建制自己人 驚條撚

幫手叫奶茶

可能講緊年年考第一嗰條八婆

團結香港基金 唔係藍係紅

唔好FF啦
係黃一早走左啦
分分鐘佢出計

係

10A唔怕失業喇

佢10A點會肯屈就做禮義廉班騎呢怪手下丫

應該話係玩夠搵真銀

屌 個局長一上任就同你講：我唔會用你，我只會用自己人
咁你仲留唔留？

Respect 但未知原因前唔會確定係手足

肯定係民賤聯條仆街密謀緊既野太污糟 做唔落手

人工幾多?

原本諗住上一格，宜家調咗個老板，分分鐘換屆都會俾人換走埋，何不趁後生走。

十萬左右呱

重有，做FSTB， 都知曉好多財金confid 野，起碼知政府財技，又通人脈
出番去撈可能重正呢。

好想屌到佢大肚

AO是公務員, 政助不是公務員而是政治任命官員, 你當性質即是局長副局長之類

民賤聯啲人入曬政府仲唔即刻維穩
炒撚曬唔係撐政府既人

之前睇過，政助唔係公務員，人工唔係既定，睇局長要請幾多個同比幾多。

點解會有人以為文科會差過商理科
你望下+X哥請文膽出幾錢,公司秘書除左法律外仲有咩要求
文理商係三條技能樹,唔存在邊個高級邊個低級

睇嚟有假數將會查到佢身上
佢要辭職走人唔想食死貓

笑話一則

三則thx

Agree

⣿⣿⣿⣿⣿⠟⠋⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢁⠈⢻⢿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⠃⠄⠄⠄⠄8 9 6 4⠄⠄⠄⠈⡀⠭⢿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡟⠄⢀⣾⣿⣿⣿⣷⣶⣿⣷⣶⣶⡆⠄⠄⠄⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡇⢀⣼⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣧⠄⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣇⣼⣿⣿⠿⠶⠙⣿⡟⠡⣴⣿⣽⣿⣧⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣾⣿⣿⣟⣭⣾⣿⣷⣶⣶⣴⣶⣿⣿⢄⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡟⣩⣿⣿⣿⡏⢻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣹⡋⠘⠷⣦⣀⣠⡶⠁⠈⠁⠄⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣍⠃⣴⣶⡔⠒⠄⣠⢀⠄⠄⠄⡨⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣦⡘⠿⣷⣿⠿⠟⠃⠄⠄⣠⡇⠈⠻⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡿⠟⠋⢁⣷⣠⠄⠄⠄⠄⣀⣠⣾⡟⠄⠄⠄⠄⠉⠙⠻

有波？

Mmc而家未必搵好多喎 佢話收入低過tvb好多

一路換血

正解

拎得10A都一畢業入AO
幾年上SAO都十萬以上 佢算係慢

收到風走佬？關係法取消？港紙脫鈎？

邊個係佢，認唔到

唔講係份咩工
兒登講到10A通街都係咁

10a做政助？咁多選擇都入官場？

最右啦

屌唔好跳樓呀

TBB都有個 10A唔至在做乜

當年咁細就已經識奶共

奶唔成
做緊港台

中學已經睇CCTV學標準煲冬瓜

唔錯唔錯

做呢個位根本只係為左打關係

未入黎已經估到連登仔又講人工

團結香港基金係老董集團
佢走
老董馬仔楊偉雄之前炒左
似失緊勢
唔怪得之要同689咁急要做返d野

誠仔對文膽既要求同請個中文系教授差唔多

篇野話佢vetting緊

2017年呀CHING

過冷河，轉商界

係囉, 我都想去in李嘉誠文膽, 唔知係唔係季季都請人, 有冇請幾十到一百個中文文膽?

今屆政府在2017年8月聘任新一批的副局長及政治助理。根據當時的新聞報道，財經事務及庫務局副局長陳浩濂月薪約為23萬元、財經事務及庫務局政治助理楊寶蓮月薪約為8.3萬元、發展局政治助理馮英倫月薪約為11.6萬元。

翻查資料，陳浩濂曾經從事銀行界工作多年，曾經是自由黨山頂區區議員。他在2016年角逐立法會商界（一）功能組別議席，惟不敵經民聯林健鋒；楊寶蓮是會考10A狀員，曾在多家金融機構任職，亦曾在團結香港基金主力進行藝術、文化方面研究；馮英倫則曾為前特首梁振英愛將，梁振英未出任特首時已聘請馮為其助理長達7年。

好似黃台之瓜嗰陣
聽過有人話黃毓民夠資格做

唉,又一個衝出黎嘈
係,李嘉誠文膽係一個例子
唔同公司要請PR請宣傳請公關,好多文字工作同語言相關工作
連登仔公認既詞神夕爺都係中文系出身
抗爭文宣好多都係廣告部讀art手足幫手畫
係唔係呢班人既唯一缺點係讀文科?

正

陰公
事實香港好多文科人打緊乞食工
你就拎個文膽出嚟講
笑唔笑死人

屌理科人同商科咪一樣大部分打緊乞食工

仆街啦,我讀理科,點解唔見我發達?

小心被自殺喎

聽日唔好俾人定落街

教育局果個都係10A

我諗以前似係老董集團"承辦"左香港，日日同支共吹自己點叻點識管香港，點知而家搞唔掂，支共親自落手管，佢地就爭住搵野搞

政府又有肥豬肉可以分俾自己友

佢之前個老細劉怡翔個老婆就係拔萃女書院嘅校長劉靳麗娟，2003年佢讀拔萃嘅時候個校長咪就係劉太囉，本身照住佢嘅劉生都冇運行，佢仲留低運吉咩？呢樣同佢係黃定藍根本冇關係

一朝天子一朝臣，阿頭唔同咗人，走都正常，唔關黃藍事，係黃，一早走咗，只係人事變動

唔係文科差個理科，係文科出路差過理科出路

差過*

開始搶港人的💰錢，楊絲打冇眼睇。遲早知太多不見得光的嘢，會比滅口！唔好似之前個新聞主任。楊小姐，潔身自愛

做影印先至夠勁揪
做印刷複本工作可以知道港共政權嘅一舉一動，包括機密資訊同會議決策對話內容

政治助理只係低副局長一級講到真係影下印咁

仲cheap過私人公司辦公室文員

PPE 係牛津神科 好出名

少見10A唔係做醫生律師

應該劉怡翔親生女，一朝天子一朝臣

lab狗慘過乞食

個樣咁後生...都應該四字頭喇喎

可能佢睇到22萬億假美金黎緊，唔想簽文件接貨

文科生 10a 真係冇咩幾個
但得十萬一個月又真係少咗 d
做律師 做補習名師 做top 填詞編劇 都唔止呢個數
做政府真係冇咩地位可言

佢呢啲井底之蛙係咁

連登仔唔係以為10A 係小學雞科科拎100分個d 級數呀嗎
人地已經唔撚係為錢而打工啦
仲有十幾萬一個月對連登仔黎講
一定係輕鬆啦
成個post d 葡萄撚出哂黎
酸到

其實係岩岩比人減左10%人工咪唔做囉，屌

其實劉怡翔個老婆 Stella Lau 係DGS校長，特別介紹10A Pauline 給老公入政府做政治助理的。所以此時辭職都幾可能黨另有任用

條友政府臭晒朵，太多7事

1.文科狀元做唔到醫生
2.佢會考拔尖果期既醫療界好唔掂，之前人手過剩出左好多肥雞餐氹人走，新仔實習完冇人請，又撞正SARS
3.佢家庭背景同人脈應該相當唔錯，唔需要做律師都大把ibank/management consultant會搵佢，最多咪考AO

心水清呀

10A
做老師
做社工
做醫護
做律師
做記者
是但一行對社會貢獻都好過政助
跳船保良知
為時未晚也

唔好FF
只係同老闆一齊走，冇乜特別

她當年向記者透露學習普通話的秘訣：

多聽收音機、多看內地製作的電視劇，並少看如《流星花園》等台灣劇，因為很可能會學壞口音！

乜撚野叫學壞口音，台灣人天生就學壞口音？？？
我淨知道北京猿人口音難聽到仆街

例如有咩

社論：【遲來的割席】港共財庫局政助楊寶蓮辭職一秒睇清人事大地震背後玄機

港共財庫局政治助理楊寶蓮於26日晚上在其Facebook上宣佈辭職，並表示能夠在這個崗位服務市民，為鞏固香港國際金融中心地位出一分力，是其榮幸。入職時曾經備受外界關注，意味楊寶蓮未來將會放棄每月8.3萬港幣的薪金。

楊寶蓮資料：
出生年份：1986年（34歲）
血統：中韓混血兒
語言：中、英文，日文，韓文，及流利普通話
學歷：畢業於拔萃女書院，美國普林斯頓大學取得公共及國際關係學士，曾經到牛津大學作交換生
事蹟：2003年會考唯一一個文科十優狀元

大換班背後的背後玄機是什麼？

庫務局和創科局換人只是煙幕 真正重點是政制內地事務局（曾國衞）和民政事務局（徐英偉）

當一大堆官員被撤換，再加上位置改動，平調，光是卸任官員的名字，廣大市民亦未必能夠記清楚，大概因為市民亦不記得他們到底對香港有什麼貢獻。外界以為政府做法純粹是『回應民意，改組政府班子』。比喻買豬肉突然加多兩件豬骨，大家通常亦不會拿著放大鏡去望，詳細了解每一個官員背景底細，可是今次整件事的重點就是在於「兩件豬骨中」，大家反而應該關注換上政制內地事務局（曾國衞）和民政事務局（徐英偉）背後的政治意義。

曾國衞是高官撤換潮的第一號人物
立法會選舉和行政長官選舉委員會的遊戲控制權是港共囊中物

政制內地事務局轄下的選舉事務處是港共囊中物，所以其局長是第一個必然被撤換的對象之一，立法會選舉和行政長官選舉委員會的遊戲控制權，原則上已經牢牢地操控在港共中共手中。票站的安排，會否容許普遍親共的長者優先排隊，甚至會否引入電子投票等，值得關注。當然這次撤換的背後政治棋局，很大機會是與港共部署隨時可能就住數月後的政治形勢，將選舉延期的決定有關。假若港共預計屆時民主35+陣營有較大的機會勝出，失去立法會控制權時，相信不排除當局會延期選舉。

港共需要一個出手夠「狠」，違背良知，違背常識，仍然可以合理化自己作為，「搬龍門」，「瘋狂DQ」仍然可以面不改容的人，深受中共極端民族主義荼毒的曾國衛必然是最佳人選。

徐英偉將會是香港政制「核心價值」的殺人狂魔

票站安排將會由民政事務局，選舉主任（DQ主任）是由民政專員「兼任」 ，而民政專員則時受民政事務局管轄，即是由民政事務局局長領導。徐英偉以43歲之齡獲委任為民政事務局局長，假設60歲左右退休，還有至少15-20年政治前途。如果這一次立法會選舉，民主陣營大敗，香港將會變成一個徹頭徹尾的「極權城市」。而摧毀香港核心價值，將香港極權化的推手，將會坐收政治漁利。換著你是徐英偉，政治利益放在眼前，你會對於民主議員手軟嗎？

為什麼要換走劉江華？

劉江華現年62歲，在港共陣營裏，已經屬於「老江湖」級別，處事相對溫和，凡事不會做太盡，不符合當今港共旨意，中共大概亦不太需要一個只會貪圖高官薪金，政治利益和社會地位的廢人。將港共以黑社會比喻，最貼切不過，想像一下，你是一個即將在黑社會淡出，金盆洗手的元老，收到指令，你仍然會全力以赴地做，四處結仇，弄得自己滿身傷口嗎？

當然黑社會需要一個，斬斬殺殺能夠赴湯蹈火，做事較極端，劈友必定會去到盡的人。港共中共視今次立法會選舉為「政權保衛戰」，黨國機器全力開動，好明顯地，中共就是現在需要這一些港共官去「劈友」。

能夠顛倒是非
無視常理與人性者 才能夠在香港官場有政治前途

就猶如稱讚將軍澳連儂牆斬人案被告「人格高尚」的法官郭偉健一樣，顛倒是非仍然可以視若無睹地大放厥詞。當自己心理梁天琦暴動罪時表示：「任何政治理念都不可以成為抗辯理由。」，可是在審理親共人士（藍絲）斬人案就幾乎全盤接納失業，社運等等理由，甚至將其求情理由作為減刑理據，神邏輯。如果只看判詞，你必定會以為手持兩把刀斬人的親共人士（藍絲）是「聖人」。

不要再活在一國兩制的幻想之中 「重回正軌」只是「呃細路」之說

中國再好，亦不見得香港會過得十分好。
香港對於中共的作用就最多只是一部外匯提款機。
香港人，請不要再活在一國兩制的幻想之中。
早幾年，中國經濟比較穩定，自由行生意比較多。
但是香港人，你有因為此而過得好了嗎？你的薪金有因為這樣而大幅增加嗎？
相信絕大部分香港人的答案，不會是過得好了，薪金亦不見得多了，反而租金樓價就因為中國人到港抬高樓價而大幅上升了，相信能夠在此得益的只是少數，手持大量物業的施永青之流。

相信香港「一國兩制」就等同相信台灣「九二共識」一樣，「一個中國各自表述」，可是中共每次在國際社會向其他國家就台灣問題施壓，新聞稿只會出現「一中原則」。「各自表述」就只是讓"灣灣"自我陶醉打飛機的工具而已。

國際社會不會對香港人權問題視而不見，外資會相信香港是一個受一國兩制下保護的人權，法治，自由的社會嗎？明顯地不是。

要重新取得國際對香港信任，爭取成為與星加坡和台灣一樣的獨立主權國家才是香港唯一的出路，保持競爭力的方法，香港人，終須一戰。

港共而家要用人唯親 要根正苗紅
佢老細走 佢都無得留低

唔知條女在位期間 撈左幾多油水呢？
因為政治原因比人叮走，港共會唔會滅佢聲、甚至攞命？

央視咪東北膣囉

打壓台灣腔

變左部頭啦

屌

咁大個人仲要攞中學10a 打飛機，即係攞完10a 之後根本無功績可言，條友做regulator 都做到俾人勸退，典型高分低能，又odd 又柒

冇人講過喎錢唔係咁賺咖

佢跳樓都唔關我事

03年會考而家先30歲鬆少少

屌
高質回覆

高官特質係要聽話 媚習

連登仔係咪有病啊
你查吓楊寶蓮咩家底先啦

You咸濕me啲fd
我考10A唔係為咗出嚟賣架

咁嘅話本身屋企都紅底，同埋佢中學嗰陣好興台灣嘢，應該又係啲覺得台灣嘢係潮流好俗，以為睇芝麻嗰啲歷史節目同古裝史詩劇、民初劇就係好有內涵好有taste嗰啲中二病愛國文青

政助幾錢人工？

係弱智人士不分黃藍

被辭職

巴打想問方唔方便pin #207嘅post呀
篇文幾正

美國制裁法

佢連facebook圖都係新聞主任準備俾佢嘅政府版權圖
條女應該會繼續喺政界/公職發展

你係咪以為政治助理同你做行政助理差唔多？

楊寶蓮認為現在是適當的時候離開，展開事業和人生新的一頁。她祝願許正宇及其團隊一切順利。她亦感謝劉怡翔的栽培和教導，又祝願他退休生活愉快。楊寶蓮續指，在接下來的時間會稍作休息，希望可以停一停，想一想，為未來新的挑戰做好準備。

咁講即係冇plan 就要走啦

成個post啲人都廢話
得你同覆你嗰幾個係有紋有路

出到黎金融股市大把商人機構搶住要,考10仲要同班垃圾膠官一齊做野根本就係拖累自己既反應悔辱自己智商,日後美國制裁分分鐘中招

壯大黃色文宣共榮圈
「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

雖然無實權
但局長PA 其實名義上凌駕好多政務官

根本都唔係為做官，志在識多d達官貴人又贏

其實都有機會係結婚生仔

唔想跟呢個老闆咪辭職我估

似係，大清洗唔止會發生係對香港人，對分支港共係一樣會，哩個係共產黨嘅特質。

成班係度諗人藍定黃
呢個位做得嘅都係正或者副局長嘅親信
大嘅俾人踢咗落船，你認為細嘅呢個冇得唔跟住走咩

可能結婚。

明明支那狗果d先最無內涵

都岩

係wo 個邊組緊團

thanks巴打

就係有料先敢辭

多聽收音機、多看內地製作的電視劇，並少看如《流星花園》等台灣劇，因為很可能會學壞口音！

台灣國語就叫壞口音?
好學唔學 學蝗語啲核突口音

不能笑系列

出去大把世界